\documentclass[a4paper,12pt, titlepage]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
    \usetikzlibrary{matrix}
    \tikzset{>=latex}
\usepackage{tikz-uml}

\sloppy
\hyphenpenalty 10000000
\renewcommand{\contentsname}{Índex}
\setlength\parindent{0pt}

\title{\Huge{Documentació Pràctica 2} \\ {Programació II}}
\author{Xavier Tarrés i Aniol Garcia}
\date{14 de març de 2018}

\begin{document}
	\maketitle
	\vfill
	\newpage
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Introducció}
	L'objectiu d'aquesta segona entrega era continuar desenvolupant el reproductor multimèdia a partir de la pràctica 1. Hem hagut de crear classes que hereten de les de l'entrega 1 i que especifiquen més, implementant nous comportaments més específics. També hem afegit un nou paquet \textrm{Controlador} que fa d'intermediari entre \textrm{Vista} i \textrm{model}.
	
	\section{Anàlisi}
	Per començar, hem definit un nou paquet Controlador que se situarà entre els paquets de Vista i Model que ja teníem. La idea és que Vista no utilitzi mètodes directament de Model, sinó que cridi els de Controlador que al seu torn cridaran els de Model. Així, si hem de modificar el paquet Model, no caldrà que modifiquem Vista, només que adaptem els mètodes de controlador. Dins d'aquest paquet s'hi ha posat la classe \texttt{Controlador}, que és qui implementa totes aquestes funcionalitats.
    
    El paquet Vista s'ha quedat pràcticament tal com estava a l'entrega 1, amb \texttt{IniciadorAplicacioUB} i \texttt{AplcacioUB2}. \texttt{IniciadorAplcioUB} només crea un objecte de tipus \texttt{AplicacioUB2} i en crida el mètode \textit{gestioAplicacioUB}, que inicia tot el programa. \texttt{AplicacioUB2} sí que ha patit més canvis respecte la seva homòloga del primer lliurament, ja que s'ha hagut de canviar el menú per poder accedir a les noves funcions que s'han implementat.
    
    Al paquet Model és on trobem la majoria de canvis. Per començar, s'ha creat la classe \texttt{Dades}, que és la classe que contindrà totes les dades de la nostra aplicació i que interactuarà amb \texttt{Controlador}, que tindrà un objecte de tipus \texttt{Dades} com a atribut. Hem creat també la classe \texttt{BibliotecaFitxersMultimedia} que hereta de \texttt{CarpetaFitxers} i que en modifica alguns comportaments, de manera que ara podem afegir tants fitxers com vulguem i no n'hi poden haver de repetits. \texttt{BibliotecaFitxersMultimedia} està pensada per treballar amb objectes de tipus \texttt{FitxerReproduible} que hereta de \texttt{FitxerMultimedia} i conté els atributs corresponents a les característiques comunes de tots els fitxers reproduïbles. Com a especificació de \texttt{FitxerReproduible} s'ha creat les classes \texttt{Video} i \texttt{Audio}, que contenen els atributs més específics d'aquests formats i que la seva classe mare \texttt{FitxerReproduible} no conté.
	
	\newpage
	\section{Desenvolupament}
	No explicarem les funcions de les classes \texttt{FitxerMultimedia} i \texttt{CarpetaFitxers} ja que es van explicar a la memòria de l'entrega anterior i no s'han modificat. 
	
	\subsection{Controlador}
	La classe \texttt{Controlador} és l'encarregada de comunicar entre el paquet vista i el paquet model les accions que s'han de realitzar. En general, crida les accions de \texttt{Dades} corresponents al que s'ha triat a \texttt{AplicacioUB2}.
	\begin{verse}
	{\bf void addAudio(String cami, String descripcio, File fitxerImatge, codec, float durada, int kbps, Reproductor r)} Mètode per afegir un àudio a la biblioteca.\\
	{\bf void addVideo(String cami, java.lang.String descripcio, String codec, float durada, int alcada, int amplada, float fps, Reproductor r)} Mètode per afegir un vídeo a la biblioteca.\\
	{\bf List<String> mostrarBiblioteca()} Mètode per recopilar tota la informació de cadascun dels fitxers.\\
	{\bf void recover(String path)} Mètode que llegeix i recupera les dades d'una altra biblioteca.\\
	{\bf void removeFitxer(int id)} Mètode per eliminar un fitxer donada la seva id.\\
	{\bf void save(String fileName)} Mètode que crea un fitxer on guardar les dades actuals.\\
	{\bf String toString()} Sobreescriptura del mètode toString.\\
	\end{verse}
	
	\subsection{Reproductor}
	\texttt{Reproductor} en aquesta pràctica encara no té cap funcionalitat, però en un futur serà l'encarregada de reproduir els arxius.
	\begin{verse}
	{\bf Reproductor()} Constructor per defecte de Reproductor. Actualment buit.\\
	\end{verse}
	
	\subsection{FitxerReproduible}
	Aquesta classe que hereta de \texttt{FitxerMultimedia} és utilitzada per a que vídeo i àudio heretin d'ella així obtenint funcions bàsiques com alguns getters i setters o poder reproduir-se.
	\begin{verse}
	{\bf protected FitxerReproduible(String cami, String codec, float durada, Reproductor r)} Constructor de FitxerReproduible.\\
	{\bf String getCodec()} Getter del codec de l'arxiu multimèdia.\\
	{\bf float getDurada()} Getter de la durada de l'arxiu multimèdia.\\
	{\bf String getNom()} Getter del nom.\\
	{\bf protected abstract void reproduir()} Mètode per reproduir el fitxer. Actualment buit.\\
	{\bf String toString()} Sobeescriputra del mètode toString.\\
	\end{verse}
	
	\subsection{Audio}
	Subclasse que representa un fitxer d'àudio, conté atributs específics dels àudios com la caràtula o el bitrate.
	\begin{verse}
	{\bf Audio(String cami, File fitxerImatge, .String codec, float durada, int kbps, Reproductor r)} Constructor de Audio.\\
	{\bf String getImgPath()} Getter del path de la caràtula.\\
	{\bf int getKbps()} Getter de la bitrate de l'arxiu.\\
	{\bf void reproduir()} Sobreescriptura de reproduir de FitxerReproduible.\\
	{\bf String toString()} Sobreescriptura del mètode toString.\\
	\end{verse}
	
	\subsection{Video}
	Subclasse que representa un fitxer de video, en aquest cas els atributs fan referencia a com reproduir-se, per exemple l'amplada i alçada que volem.
	\begin{verse}
	{\bf Video(String cami, String codec, float durada, int alcada, int amplada, float fps, Reproductor r)} Constructor de video.\\
	{\bf int getAlcada()} Geter de la component alçada de la resolució.\\
	{\bf int getAmplada()} Geter de la component amplada de la resolució.\\
	{\bf float getFPS()} Getter de la framerate del vídeo.\\
	{\bf void reproduir()} Sobreescriptura del mètode reproduir de FitxerReproduible.\\
	{\bf String toString()} Sobreescriptura del mètode toString.\\
	\end{verse}
	
	\subsection{BibliotecaFitxersMultimedia}
	Aquesta classe hereta de \texttt{CarpetaFitxers}. Funciona de manera similar a aquesta però no té un límit de fitxers i també comprova si el fitxer que es vol introduir no sigui a la carpeta, de manera que no hi hagi dos fitxers iguals.
	\begin{verse}
	{\bf BibliotecaFitxersMultimedia()}Constructor de la classe BibliotecaFitxersMultimedia.\\
	{\bf void addFitxer(File fitxer} Sobreescriptura del mètode addFitxer de CarpetaFitxers Comprova que el fitxer existeixi al disc i no estigui duplicat.\\
	{\bf boolean inFolder(File fitxer)} Mètode per comprovar si un fitxer ja es a la biblioteca.\\
	{\bf String toString()} Sobreescriptura de toString.\\
	\end{verse}
	
	\subsection{Dades}
	\texttt{Dades} és l'encarregada de gestionar tot el que s'introdueix a la biblioteca així com de crear els arxius de vídeo i àudio i també de guardar el que s'ha anat emmagatzemant en la biblioteca o poder recuperar-ho.
	\begin{verse}
	{\bf Dades()} Constructor per defecte de Dades.\\
	{\bf void addVideo(String cami, String descripcio, String codec, float durada, int alcada, int amplada, float fps, Reproductor r)} Mètode per afegir un video a la biblioteca.\\
	{\bf void addAudio(String cami, String descripcio, File fitxerImatge, String codec, float durada, int kbps, Reproductor r)} Mètode per afegir un àudio a la biblioteca.\\
	{\bf List<String> mostrarBiblioteca()} Mètode per recopilar tota la informació de cadascun dels fitxers.\\
	{\bf static Dades recover(File f)} Mètode per recuperar les dades d'un fitxer.\\
	{\bf void removeFitxer(int id)} Mètode per eliminar un fitxer donada la seva id.\\
	{\bf void save(File f)} Mètode per guardar la dades.\\
	{\bf String toString()} Sobreescriptra del mètode toString.\\
	\end{verse}
	
	
		
	
	\section{Preguntes específiques de l'entrega}
		\subsection{Explicació de les classes implementades}
		Vegeu els apartats d'\textbf{Anàlisi} i \textbf{Desenvolupament}
		
		\subsection{Objectes creats en executar el main}
    	És evident que el primer objecte que s'ha creat és un del tipus \texttt{AplicacioUB2}. En el nostre cas hem decidit no crear cap objecte en el constructor de \texttt{AplicacioUB2} però és podrien crear els menús i controlador. Al cridar el mètode \textit{gestioAplicacioUB()} d'\texttt{AplicacioUB2}  es creen els objectes de tipus \texttt{Menu} corresponents als diferents menús que aquest mètode anirà mostrant.Un total de 3 en aquesta pràctica. Quan es crida aquest mètode també es crea un objecte de tipus \texttt{Controlador}. Al seu torn, \texttt{Controlador} crearà també un objecte \texttt{Dades}, que crearà un objecte de tipus \texttt{BibliotecaFitxersMultimedia}. En crear-se, \texttt{BibliotecaFitxersMultimedia} crearà una instància de la seva classe mare \texttt{CarpetaFitxers}, ja que n'hereta els atributs. Ja per acabar, \texttt{CarpetaFitxers} crearà una \texttt{ArrayList}. En total són 9 objectes.\\
    	
    	\subsection{Mètode equals()}
    	Hem sobreescrit el mètode \textit{equals(Object file)} a la classe \texttt{FitxerMultimedia}. El que hem fet és, primer de tot, comprovar que el paràmetre siqui un objecte de tipus \texttt{FitxerMultimedia}. En cas de no ser-ho, retornem directament false, però en cas de ser-ho, es fa un downcasting de \texttt{File} a \texttt{FitxerMultimedia} i es comprova si el path i la descripció d'aquest nou fitxer corresponen als de l'objecte des del qual s'està cridant la funció. Aquest mètode l'utilitzem a la funció \textit{inFolder(File fitxer)} de \texttt{BibliotecaFitxersMultimedia}, un mètode auxiliar que hem definit per comprovar si el fitxer que volem afegir a la biblioteca ja hi és o no. 
    	
    	\subsection{Ús d'AplicacioException}
    	Hem utilitzat \texttt{AplicacioException} per a agrupar els errors en crear fitxers, demanar dades o guardar i recuperar les dades. L'hem utilitzat per ajudar-nos amb el control d'excepcions tenint millor estructurat el codi i el tipus d'excepcions, agrupant-les totes dins d'aquesta i creant-ne de noves com per exemple el cas que al demanar dades a l'usuari s'introdueixi un tipus no desitjat. D'aquesta manera mostrar el que ha passat en un error és facilita molt a nivell intern.\\
    	
    	\subsection{Sobrecàrrega de mètodes de Controlador}
    	Sí, en el cas dels mètodes \textit{addVideo()} i \textit{addAudio}, els dos es podrien dir igual i com tenen diferents paràmetres no pasaria res. Per tant quedaria la funció:\\\\  \textit{addFitxer(String cami, String descripcio, String codec, float durada, int alcada, int amplada, float fps, Reproductor r)} \\\\ pels arxius de Video i pels arxius d'audio:\\\\ \textit{addFitxer(String cami, String descripcio, File fitxerImatge, String codec, float durada, int kbps, Reproductor r)}
    	
    	
		\subsection{Diagrama de classes}
		\begin{center}
		    \begin{tikzpicture}
			\begin{umlpackage}[y = 0, x = -3, fill=green!20]{vista}
			\umlclass[rectangle split parts = 1, x=1.25]{AplicacioUB2}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts = 1, x=7]{IniciadorAplicacioUB}{}{}
			\umlimport[]{IniciadorAplicacioUB}{AplicacioUB2}
			\end{umlpackage}
			
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=-5, y=-6]{File}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=0, y=-6]{Serializable}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=5, y=-6]{ArrayList}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=-6.5, y=-3.5]{ReproductorBasic}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=-3, y=-12.3]{FileIn/OutputStream}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=2.5, y=-12.3]{ObjectIn/OutputStream}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=-6.5, y=0]{Menu}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=-6.5, y=-1]{Scanner}{}{}
			
			\begin{umlpackage}[y=-7.9, x = -5]{model}
			\umlclass[rectangle split parts=1, y=0]{FitxerMultimedia}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, y=-1.5]{FitxerReproduible}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, y=-3, x=-1.25]{Video}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, y=-3, x=1.25]{Audio}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=5, y=-1.25]{Dades}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=10]{CarpetaFitxers}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=10, y=-3]{BibliotecaFitxersMultimedia}{}{}
			\umlinherit[]{FitxerMultimedia}{File}
			\umlreal[]{Dades}{Serializable} 
			\umlinherit[geometry=|-|]{FitxerReproduible}{FitxerMultimedia}
			\umlinherit[]{Video}{FitxerReproduible}
			\umlinherit[]{Audio}{FitxerReproduible}
			\umlinherit[]{BibliotecaFitxersMultimedia}{CarpetaFitxers}
			\umlinherit[]{CarpetaFitxers}{ArrayList}
			\umlimport[]{Dades}{BibliotecaFitxersMultimedia}
			\umlimport[]{Dades}{Video}
			\umlimport[]{Dades}{Audio}
			\umlimport[]{Dades}{FileIn/OutputStream}
    		\umlimport[]{Dades}{ObjectIn/OutputStream}

			\end{umlpackage}
			
			\begin{umlpackage}[y=-3.5, x=-1.5, fill=red!20]{controlador}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=5]{Controlador}{}{}
			\umlclass[rectangle split parts=1, x=0]{Reproductor}{}{}
			
			\end{umlpackage}
			
		    \umlimport[]{AplicacioUB2}{Controlador}
		    \umlimport[xshift=2cm]{AplicacioUB2}{Reproductor}
		    \umlimport[]{Controlador}{Dades}
		    \umlinherit[]{Reproductor}{ReproductorBasic}
		    \umlimport[]{AplicacioUB2}{Menu}
		    \umlimport[]{AplicacioUB2}{Scanner}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}

    \subsection{Diagrama de flux de addVideo()}
    
    \begin{tikzpicture}
	    [auto,
	    if/.style={diamond, draw=blue, thick, fill=blue!20,
	               text width=4.5em, align=flush center,
	               inner sep=1pt},
	    pas/.style={rectangle, draw=blue, thick, fill=blue!20,
	                minimum width =5cm, align=center, rounded corners,
	                minimum height=2em},
	    inici/.style={draw=red, thick, ellipse, fill=red!20,
	                  minimum height=2em}]
	    \matrix[matrix of nodes, row sep=0.5cm, column sep=1cm]
	    {
	        |[inici](A)| IniciadorAplicacioUB   &   |[pas](B)| main()               &                           &\\    
	                                            &   |[pas](C)| AplicacioUB2()       &                           &\\
	                                            &   |[pas](D)| GestioAplicacioUB2() &                           &\\
	                                            &   |[pas](E)| menuPrincipal()      &                           &\\
	                                            &   |[pas](F)| menuGestio()         &                           &\\
	                                            &   |[pas](G)| menuAfegir()         &                           &\\
	                                            &   |[pas](H)| demanarDades()       &                           &\\
	                                            &                                   &                           &\\\\\\
	        |[pas](I)| controlador.addVideo()   &                                   &                           &\\\\\\
	        |[pas](J)| dades.addVideo()         &   |[pas](K)| Video()               &                           &\\\\\\
	        |[pas](L)| biblioteca.add()         &   |[if](M)| inFolder()            & |[pas](N)| carpeta.add()  &\\
	   };
	   \begin{scope}
	        \draw [->](A) --                                    node [midway]{1} (B);
	        \draw [out=0, in =5, ->](B) to                      node [midway]{2} (C);
	        \draw [out=-5, in=5, ->](C) to                      node [midway]{3} (D);
	        \draw [out=-5, in=5, ->](D) to                      node [midway]{4} (E);
	        \draw [out=-5, in=5, ->](E) to                      node [midway]{5} (F);
	        \draw [out=-5, in=5, ->](F) to                      node [midway]{6} (G);
	        \draw [out=-5, in=0, ->](G) to                      node [midway]{7} (H);
	        \draw [->](H) to                                    node [midway]{8} (I);
	        \draw [->, transform canvas={xshift=0.5cm}](I) to   node [midway]{9} (J);
	        \draw [out=5, in=175, ->](J) to                     node [midway]{10} (K);
	        \draw [out=185, in=-5, ->](K) to                    node [midway]{11} (J);
	        \draw [->, transform canvas={xshift=0.5cm}](J) to   node [midway]{12} (L);
	        \draw [->](L) to                                    node [midway]{13} (M);
	        \draw [->](M) to                                    node [midway]{14} (N);
	        \draw [out=270, in=270, ->](N) to                   node [midway]{15} (L);
	        \draw [->, transform canvas={xshift=-0.5cm}](L) to  node [midway]{16} (J);
	        \draw [->, transform canvas={xshift=-0.5cm}](J) to  node [midway]{17} (I);
	        \draw [->, transform canvas={xshift=-0.5cm}](I) to  node [midway]{18} (H);
	        \draw [out=180, in=185, ->](H) to                   node [midway]{19} (G);
	        \draw [out=175, in=185, ->](G) to                   node [midway]{20} (F);
	        \draw [out=175, in=185, ->](F) to                   node [midway]{21} (E);
	        \draw [out=175, in=185, ->](E) to                   node [midway]{22} (D);
	        \draw [out=175, in=185, ->](D) to                   node [midway]{23} (C);
	        \draw [out=175, in=185, ->](C) to                   node [midway]{24} (B);
	   \end{scope}
	\end{tikzpicture}
    
	\newpage
    
    \subsection{Canvis per cridar a reproduir des de FitxerReproduible}
    En primer lloc, hauríem de canviar que la classe \texttt{FitxerReproduible} no fos abstract, així ens permetés crear arxius. Un cop fet hauríem de definir el constructor amb un únic paràmetre que seria un \texttt{Reproductor}. Un cop fet ja podríem crear objectes \texttt{FitxerReproduible} que ens permetria cridar a \textit{reproduir()}. Tot i que no tindria gaire sentit perquè no es sabria que s'ha de reproduir doncs no tenim cap camí de fitxer. S'hauria de definir al constructor nou quin fitxer i com son els atributs d'aquest, que implicaria afegir molts més atributs a \texttt{FitxerReproduible} per ser capaços de reproduir-lo.
    
    \subsection{Proves realitzades}
    En aquesta pràctica l'ús de proves ha estat molt útil majoritàriament per mirar que els canvis entre menús es realitzessin correctament en un principi i posteriorment per mirar si Guardar i Recuperar funcionaven correctament. En aquest dos casos ens derivaven a tenir que canviar petites parts del codi com per exemple l'augment de les excepcions a tenir en compte o petits errors de execució de funcions més cops dels que tocava. En general, les proves realitzades eren bastant satisfactòries essent l'únic errors mínims que al ser arreglats ja permetien fer el que es buscava.
    
    \subsection{Observacions Generals}
    La pràctica al ser adaptada de la primera que vam fer, vam poder arreglar els errors que teníem en l'anterior i així partir d'una bona base. En poc temps es va aconseguir que es mostressin els menús per pantalla ja que era repetir codi i finalment vam optar per fer-ho més modular per facilitar la lectura del codi. La part d'emmagatzemar fitxer també va ser fàcil i satisfactòria perquè ja teníem la classe mare del fitxers, \texttt{FitxerMultimedia}, les altres sol ampliàvem una mica la informació i la \texttt{CarpetaFitxers} també al venir de la primera pràctica va poder ser arreglada amb facilitat i al crear \texttt{BibliotecaFitxers} sol vam tenir que sobreescriure dos mètodes i mirar si el fitxer ja existia en la biblioteca. Finalment, la part d'on no es partia de cap base, les classes \texttt{Controlador} i \texttt{Dades} també es van poder realitzar amb bastanta facilitat. Per guardar i recuperar les Dades va ser on més problemes es van generar, per la gran quantitat d'excepcions que poden passar. Però gràcies a una classe de Pràctiques molts dubtes es van resoldre i es van fer les dues funcions perfectament i gracies a \texttt{AplicacioException} el control d'excepcions es va reduir molt.
	\newpage
	\section{Resultats}
		El programa té el comportament esperat. Ja som capaços d'emmagatzemar fitxer d'àudio i vídeo en una carpeta i guardar aquesta carpeta en disc. L'únic que ens fa falta es poder reproduir-los que es realitza a la següent pràctica. Vegeu la sortida d'una execució del programa:\\
		
		-------------------------------\\
MENÚ PRINCIPAL\\
-------------------------------\\
	1.- Gestió Biblioteca\\
	2.- Guardar Dades\\
	3.- Recuperar Dades\\
	4.- Sortir\\
-------------------------------\\
Entra una opcio >> 1\\
------------------------------------------------------\\
MENÚ GESTIO BIBLIOTECA\\
------------------------------------------------------\\
	1.- Afegir fitxer multimèdia a la biblioteca\\
	2.- Mostrar Biblioteca\\
	3.- Eliminar fitxer multimèdia\\
	4.- Menú anterior\\
------------------------------------------------------\\
Entra una opcio >> 1\\
---------------------------\\
MENÚ AFEGIR FITXER\\
---------------------------\\
	1.- Afegir vídeo\\
	2.- Afegir àudio\\
	3.- Menú anterior\\
---------------------------\\
Entra una opcio >> 1\\
Introdueix el camí del video: \\
edgar.mp4\\
Introdueix la descripcio del video: \\
La caiguda d'Edgar\\
Introduiexi el codec del video: \\
mp4\\
Introduiexi la durada del video: \\
2\\
Introdueixi la resolució: [amplada alçada] \\
600 480\\
Introdueixi la framerate: \\
144\\
---------------------------\\
MENÚ AFEGIR FITXER\\
---------------------------\\
	1.- Afegir vídeo\\
	2.- Afegir àudio\\
	3.- Menú anterior\\
---------------------------\\
Entra una opcio >> 2\\
Introdueix el camí de l'àudio: \\
Roxanne.mp3\\
Introdueix la descripcio de l'àudio: \\
The Police - Roxanne\\
Introdueixi el camí de la caràtula: \\
manifest.mf\\
Introduiexi el codec de l'àudio: \\
mp3\\
Introduiexi la durada de l'àudio: \\
2\\
Introdueixi el bitrate (kbps):\\
320\\
---------------------------\\
MENÚ AFEGIR FITXER\\
---------------------------\\
	1.- Afegir vídeo\\
	2.- Afegir àudio\\
	3.- Menú anterior\\
---------------------------\\
Entra una opcio >> 1\\
Introdueix el camí del video: \\
edgar.mp4\\
Introdueix la descripcio del video: \\
La caiguda d'Edgar\\
Introduiexi el codec del video: \\
Introduiexi la durada del video:\\ 
mp4\\
2\\
Introdueixi la resolució: [amplada alçada] \\
600 480\\
Introdueixi la framerate: \\
144\\
El fitxer indicat ja és a la carpeta. \textcolor{blue}{$\leftarrow$ Error en afegir un fitxer que ja existeix}\\ 
d’abr. 25, 2018 1:33:30 AM edu.ub.prog2.utils.AplicacioException <init>\\
SEVERE: El fitxer indicat ja és a la carpeta.\\
---------------------------\\
MENÚ AFEGIR FITXER\\
---------------------------\\

	1.- Afegir vídeo\\
	2.- Afegir àudio\\
	3.- Menú anterior\\
---------------------------\\
Entra una opcio >> 3\\
Tornant al menú gestió\\
------------------------------------------------------\\
MENÚ GESTIO BIBLIOTECA\\
------------------------------------------------------\\
	1.- Afegir fitxer multimèdia a la biblioteca\\
	2.- Mostrar Biblioteca\\
	3.- Eliminar fitxer multimèdia\\
	4.- Menú anterior\\
------------------------------------------------------\\
Entra una opcio >> 2\\
Biblioteca Fitxers:\\
==============\\
$[1]$ Camí: /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier\_L2/edgar.mp4\\
 Nom: null\\
 Extensió: mp4\\
 Data última modificació: Wed Apr 25 01:30:30 CEST 2018\\
 Descripció: La caiguda d'Edgar\\
 Codec: mp4\\
 Durada: 2.0\\
 Resolució: 600x480\\
 FPS:144.0\\
$[2]$ Camí: /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier\_L2/Roxanne.mp3\\
 Nom: null\\
 Extensió: mp3\\
 Data última modificació: Thu Dec 25 19:52:26 CET 2014\\
 Descripció: The Police - Roxanne\\
 Codec: mp3\\
 Durada: 2.0\\
 Imatge caràtula: manifest.mf\\
 Bitrate: 320\\

------------------------------------------------------\\
MENÚ GESTIO BIBLIOTECA\\
------------------------------------------------------\\
	1.- Afegir fitxer multimèdia a la biblioteca\\
	2.- Mostrar Biblioteca\\
	3.- Eliminar fitxer multimèdia\\
	4.- Menú anterior\\
------------------------------------------------------\\
Entra una opcio >> 3\\
Biblioteca Fitxers:\\
==============\\

$[1]$ Camí: /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier\_L2/edgar.mp4\\
 Nom: null\\
 Extensió: mp4\\
 Data última modificació: Wed Apr 25 01:30:30 CEST 2018\\
 Descripció: La caiguda d'Edgar\\
 Codec: mp4\\
 Durada: 2.0\\
 Resolució: 600x480\\
 FPS:144.0\\
$[2]$ Camí: /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier\_L2/Roxanne.mp3\\
 Nom: null\\
 Extensió: mp3\\
 Data última modificació: Thu Dec 25 19:52:26 CET 2014\\
 Descripció: The Police - Roxanne\\
 Codec: mp3\\
 Durada: 2.0\\
 Imatge caràtula: manifest.mf\\
 Bitrate: 320\\


Introduiexi l'índex del fitxer que vol eliminar: \\
5\\
Índex fora de rang \textcolor{blue}{$\leftarrow$ Error: el fitxer amb índex 5 no existeix}\\ 
d’abr. 25, 2018 1:33:59 AM edu.ub.prog2.utils.AplicacioException <init>\\
SEVERE: Índex fora de rang\\
------------------------------------------------------\\
MENÚ GESTIO BIBLIOTECA\\
------------------------------------------------------\\
	1.- Afegir fitxer multimèdia a la biblioteca\\
	2.- Mostrar Biblioteca\\
	3.- Eliminar fitxer multimèdia\\
	4.- Menú anterior\\
------------------------------------------------------\\
Entra una opcio >> 4\\
Tornant al menú principal\\
-------------------------------\\
MENÚ PRINCIPAL\\
-------------------------------\\
	1.- Gestió Biblioteca\\
	2.- Guardar Dades\\
	3.- Recuperar Dades\\
	4.- Sortir\\
-------------------------------\\
Entra una opcio >> 2\\
Introdueix el nom del fitxer on guardar les dades\\
dades\\
Dades guardades\\
-------------------------------\\
MENÚ PRINCIPAL\\
-------------------------------\\
	1.- Gestió Biblioteca\\
	2.- Guardar Dades\\
	3.- Recuperar Dades\\
	4.- Sortir\\
-------------------------------\\
Entra una opcio >> 1\\
------------------------------------------------------\\
MENÚ GESTIO BIBLIOTECA\\
------------------------------------------------------\\
	1.- Afegir fitxer multimèdia a la biblioteca\\
	2.- Mostrar Biblioteca\\
	3.- Eliminar fitxer multimèdia\\
	4.- Menú anterior\\
------------------------------------------------------\\
Entra una opcio >> 3\\
Biblioteca Fitxers:\\
==============\\
$[1]$ Camí: /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier\_L2/edgar.mp4\\
 Nom: null\\
 Extensió: mp4\\
 Data última modificació: Wed Apr 25 01:30:30 CEST 2018\\
 Descripció: La caiguda d'Edgar\\
 Codec: mp4\\
 Durada: 2.0\\
 Resolució: 600x480\\
 FPS:144.0\\
$[2]$ Camí: /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier\_L2/Roxanne.mp3\\
 Nom: null\\
 Extensió: mp3\\
 Data última modificació: Thu Dec 25 19:52:26 CET 2014\\
 Descripció: The Police - Roxanne\\
 Codec: mp3\\
 Durada: 2.0\\
 Imatge caràtula: manifest.mf\\
 Bitrate: 320\\


Introduiexi l'índex del fitxer que vol eliminar: \\
2\\
------------------------------------------------------\\
MENÚ GESTIO BIBLIOTECA\\
------------------------------------------------------\\
	1.- Afegir fitxer multimèdia a la biblioteca\\
	2.- Mostrar Biblioteca\\
	3.- Eliminar fitxer multimèdia\\
	4.- Menú anterior\\
------------------------------------------------------\\
Entra una opcio >> 4\\
Tornant al menú principal\\
-------------------------------\\
MENÚ PRINCIPAL\\
-------------------------------\\
	1.- Gestió Biblioteca\\
	2.- Guardar Dades\\
	3.- Recuperar Dades\\
	4.- Sortir\\
-------------------------------\\
Entra una opcio >> 1\\
------------------------------------------------------\\
MENÚ GESTIO BIBLIOTECA\\
------------------------------------------------------\\
	1.- Afegir fitxer multimèdia a la biblioteca\\
	2.- Mostrar Biblioteca\\
	3.- Eliminar fitxer multimèdia\\
	4.- Menú anterior\\
------------------------------------------------------\\
Entra una opcio >> 2\\
Biblioteca Fitxers:\\
==============\\
$[1]$ Camí: /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier\_L2/edgar.mp4\\
 Nom: null\\
 Extensió: mp4\\
 Data última modificació: Wed Apr 25 01:30:30 CEST 2018\\
 Descripció: La caiguda d'Edgar\\
 Codec: mp4\\
 Durada: 2.0\\
 Resolució: 600x480\\
 FPS:144.0\\
------------------------------------------------------\\
MENÚ GESTIO BIBLIOTECA\\
------------------------------------------------------\\
	1.- Afegir fitxer multimèdia a la biblioteca\\
	2.- Mostrar Biblioteca\\
	3.- Eliminar fitxer multimèdia\\
	4.- Menú anterior\\
------------------------------------------------------\\
Entra una opcio >> 4\\
Tornant al menú principal\\
-------------------------------\\
MENÚ PRINCIPAL\\
-------------------------------\\
	1.- Gestió Biblioteca\\
	2.- Guardar Dades\\
	3.- Recuperar Dades\\
	4.- Sortir\\
-------------------------------\\
Entra una opcio >> 3\\
Introdueix el nom del fitxer on hi ha les dades a recuperar:\\
fdata.dat\\
AplicacioException: Fitxer no trobat \textcolor{blue}{$\leftarrow$ Error en trobar el fitxer al recuperar}\\
d’abr. 25, 2018 1:34:49 AM edu.ub.prog2.utils.AplicacioException <init>\\
SEVERE: Fitxer no trobat\\
-------------------------------\\
MENÚ PRINCIPAL\\
-------------------------------\\
	1.- Gestió Biblioteca\\
	2.- Guardar Dades\\
	3.- Recuperar Dades\\
	4.- Sortir\\
-------------------------------\\
Entra una opcio >> 3\\
Introdueix el nom del fitxer on hi ha les dades a recuperar:\\
dades.dat\\
Dades recuperades\\
-------------------------------\\
MENÚ PRINCIPAL\\
-------------------------------\\
	1.- Gestió Biblioteca\\
	2.- Guardar Dades\\
	3.- Recuperar Dades\\
	4.- Sortir\\
-------------------------------\\
Entra una opcio >> 1\\
------------------------------------------------------\\
MENÚ GESTIO BIBLIOTECA\\
------------------------------------------------------\\
	1.- Afegir fitxer multimèdia a la biblioteca\\
	2.- Mostrar Biblioteca\\
	3.- Eliminar fitxer multimèdia\\
	4.- Menú anterior\\
------------------------------------------------------\\
Entra una opcio >> 2\\
Biblioteca Fitxers:\\
==============\\
$[1]$ Camí: /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier\_L2/edgar.mp4\\
 Nom: null\\
 Extensió: mp4\\
 Data última modificació: Wed Apr 25 01:30:30 CEST 2018\\
 Descripció: La caiguda d'Edgar\\
 Codec: mp4\\
 Durada: 2.0\\
 Resolució: 600x480\\
 FPS:144.0\\
$[2]$ Camí: /home/aniol/code/uni/Programacio2/GarciaAniolTarresXavier\_L2/Roxanne.mp3\\
 Nom: null\\
 Extensió: mp3\\
 Data última modificació: Thu Dec 25 19:52:26 CET 2014\\
 Descripció: The Police - Roxanne\\
 Codec: mp3\\
 Durada: 2.0\\
 Imatge caràtula: manifest.mf\\
 Bitrate: 320\\

------------------------------------------------------\\
MENÚ GESTIO BIBLIOTECA\\
------------------------------------------------------\\
	1.- Afegir fitxer multimèdia a la biblioteca\\
	2.- Mostrar Biblioteca\\
	3.- Eliminar fitxer multimèdia\\
	4.- Menú anterior\\
------------------------------------------------------\\
Entra una opcio >> 4\\
Tornant al menú principal\\
-------------------------------\\
MENÚ PRINCIPAL\\
-------------------------------\\
	1.- Gestió Biblioteca\\
	2.- Guardar Dades\\
	3.- Recuperar Dades\\
	4.- Sortir\\
-------------------------------\\
Entra una opcio >> 4\\
Adeu\\


\end{document}
